\documentclass{report}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

\title{Documento di Game Design}
\author{Nome del Gioco}

\begin{document}
\maketitle

\section{Introduzione}
In questa sezione, fornisci una breve introduzione del gioco che si vuole sviluppare.

\section{Concept}

\subsection{Elevator Pitch}
Esempio: Stiamo sviluppando un gioco di ruolo open-world ambientato in un mondo fantasy medievale ispirato al folklore europeo. Il gameplay è fortemente basato sulla trama e si ispira a opere come "Il Signore degli Anelli", "The Witcher", "Dark Souls" e "Il Trono di Spade".

\subsection{Overview}
\begin{itemize}
  \item Genere: 
  \item Target:
  \begin{itemize}
    \item Età
    \item Genere
  \end{itemize}
  \item Monetizzazione
  \item Piattaforme e requisiti di sistema
\end{itemize}

\subsection{Theme e Setting}
Il gioco è ambientato in una versione fantasy storica dell'Europa medievale. Il giocatore assume il ruolo del Prescelto ed esplora un mondo aperto di 450 chilometri quadrati, con elementi soprannaturali.

\section{Game Setting}
\subsection{Locations}
\begin{itemize}
\item Nome Luogo
      \begin{itemize}
        \item Descrizione Generale: Descrivi dettagliatamente la zona di gioco.
        \item Ispirazione: Inserisci link a foto o video come esempio.
        \item Avvenimenti nella Zona di Gioco
        \item Connessioni con Altre Aree di Gioco
      \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Storia}
Inserisci la storia del gioco in questa sezione.

\subsection{Personaggi}
\begin{itemize}
    \item Protagonista
        \begin{itemize}
            \item Backstory
            \item Personalità
            \item Aspetto
            \item Abilità Speciali
        \end{itemize}
    \item Nemico Base
    \item Boss
    \item NPCs
\end{itemize}

\section{Gameplay e Meccaniche di Gioco}
\begin{itemize}
    \item Gameplay
    \begin{itemize}
        \item Progressione del Gioco
        \item Obiettivi di Gioco
    \end{itemize}
    \item Meccaniche
    \begin{itemize}
        \item Fisica di Gioco
        \begin{itemize}
            \item Movimenti
            \item Oggetti
            \item Azioni
            \begin{itemize}
                \item Combattimento
                \item Interazione con gli Oggetti
                \item Dialoghi
                \item Lettura
                \item E altro...
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item Cheats e Easter Egg
\end{itemize}

\section{Livelli}
\subsection{Livello 1 - Prologo}
\begin{itemize}
    \item Sinossi
    \item Obiettivi
    \item Location
    \item Procedura del Livello
\end{itemize}

\subsection{Livello 2 - Inizio}
\subsection{Livello 3 - Evento X}
\subsection{Livello N - Avvenimento N}

\section{Asset}
\subsection{Grafica}
\begin{itemize}
    \item Concept Art: Dettagli per ogni location e personaggio.
    \item Modelli e Texture
\end{itemize}

\subsection{Audio}
\begin{itemize}
    \item Effetti Sonori
    \item Musica
    \item Voci
\end{itemize}

\end{document}
